反送中》中国全力抹黑香港示威 結果...

（路透）

香港反送中運動越演越烈，抗爭者一度攻佔立法會，宛如「港版太陽花」，為控制輿論，中國當局立刻啟動宣傳機器，將焦點聚集在示威衝突環節，並強力放送譴責暴力等言論。外媒指出，中方引導輿情並不成功，中國民間現已大量關注香港這場「和平、理性及非暴力的抗爭運動」。

根據美國《自由亞洲電台》報導，從「港版太陽花」爆發後，中國《央視》立即大量放送中國政府譴責該示威行動的新聞，《環球時報》隔日也刊文批評，稱此事件是「一群極端激進份子攻擊立法會，肆意破壞，是令人髮指的暴徒行徑，是踐踏香港社會利益底線，是用暴力脅持香港法治社會的最大罪惡」。

然而，中國政府對境內的消息管控似乎不甚成功，雖有部分人民不清楚事件細節，但仍有大量民眾相當關注香港的反送中運動，認為這場運動是和平理性與非暴力的典範，並表態支持該行動。

此外，還有中國民眾私下受訪時透露，他們對香港人民積極參與遊行，要求政府撤回逃犯條例並爭取真普選等訴求相當支持，這些民眾表示，香港這次抗爭讓許多中國人醒悟，原來上街抗議可以持續這麼久，坦言「如果發生在中國，不需要一個月，只要4、5天就會發生翻天覆地的變化」。

對比中國反日示威
全街日本車日資公司無一幸免

香港算係乜？

如果撐警個班廢老手上有磚

反效果
有冇聽毛主席講過
如果敵人踩到你一文不值，就更好，代表條橋好撚扵口

大陸好多人睇關鍵時刻，夠垃圾但啱大陸人口味

唔洗如果

67暴動有版你睇

真係可以輸出革命
兄弟們，真係唔好放棄
保持呢種力度中共已經好頭痕

反守為攻

要建設民主中國 唱歌邊夠直接行動好